# Что такое "семантика"

1. Семантика это "смысл"
2. Смысл это не "значение", а "значение+ценность+контекст+следствия"
3. Смысл это не "структура" и не "синтаксис"
4. Смысл это дополнительная значимая информация, которую мы можем получить изучив структуру кода, которая формирует значение
5. Семантика обычно многослойна, в ней важны оттенки

# На что влияет семантика

1. На читаемость
2. На сопровождаемость
3. На доверие к коду
4. Точная семантика страхует от случайных багов
5. Не точная семантика открывает багам двери

# На примере естественного языка

Допустим я задаю вопрос "сколько будет 2+2?"

1. "Задрал уже, 2+2=4!" `( println("Strange question"); return first+second )`
2. "Дай подумать, может раз это 2 целых то в сумме 4?" `( if(first > 0 && second > 0 && first is Int) return first + second )`
3. "2 + 2 = 4" `( return 2+2 )`
4. "у тебя других вопросов не бывает, 4" `( return 4 )`
5. "Насколько помню 4" `( return cached_sums[2,2] )`
6. "1+1=2+1=3+1=4"  ( `...` )
7. "5 а нет вру 4" ( `cached_restult = 5; try {if(cached_restult!=first+second) throw Exception() } catch (e:Exception){return 4}` )

Они "в сухом остатке" одинаковы, а структурно и семантически - разные
```
while(checkFinish()){
   ...
}

do{
   ...
}while(checkFinish())


fun checkFinish() = i>1 && !preventExec && !checkTimeout() && net.isAccessible && user.hasRights()
```


if(v is String) {
   return v
} else {
   return ""
}

(if(v is String) v else "")

((v as? String) ?: "")




[В Wiki](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0_(%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5))
